%\begin{englishabstract}{Colocar aqui o título da dissertação em inglês}{coloque aqui as palavras-chave em inglês, separadas por vírgula}

%\begin{listofpublications}{}
\chapter{List of Publications}

\section{Peer-reviewed conferences}
\begin{itemize}

\item TYGEL, A. F.; AUER, S.; DEBATTISTA, J., ORLANDI, F.; CAMPOS, M. L. M. . Towards Cleaning-up Open Data Portals: A Metadata Reconciliation Approach. To be presented at the 10th International Conference on Semantic Computing, Laguna Hills, California. February 3-5 2016.

\item TYGEL, A. F.; ATTARD, J.; ORLANDI, F.; CAMPOS, M. L. M. ; AUER, S. . "How much?" Is Not Enough - An Analysis of Open Budget Initiatives. To be presented at ICEGOV 2016, Montevideo, March 1-3 2016.

\item TYGEL, A. F. ; KIRSCH, R. . Contributions of Paulo Freire for a Critical Data Literacy. In: Data Literacy Workshop, 2015, Oxford. Proceedings of the Data Literacy Workshop, 2015. 

\item CARVALHO, L. ; RODRIGUES, F. ; FERREIRA, R. ; BRAGA, P. ; TYGEL, A. F. ; ALVEAR, C. A. S. ; PRIMO, R. . Software Livre e Metodologias Participativas - ensino e extensão em uma disciplina da Engenharia. In: Encontro Nacional de Engenharia e Desenvolvimento Social - ENEDS, 2015, Salvador. Anais do XII ENEDS, 2015.

\end{itemize}

\section{Peer-reviewed journals}
\begin{itemize}

\item TYGEL, A. F. ; LUIZA MACHADO CAMPOS, MARIA ; ALVEAR, C. A. S. . Teaching Open Data for Social Movements: a Research Strategy. Journal of Community Informatics, v. 11, p. 1, 2015.

\item TYGEL, ALAN ; GONÇALVES, LEONARDO GONÇALVES ; SANTOS, MAYARA ; MARQUES, GABRIEL ; LUIZA MACHADO CAMPOS, MARIA . Informação para Ação: Desenvolvimento de um Portal de Dados Abertos Sobre Agrotóxicos. Revista Tecnologia e Sociedade, v. 11, p. 99-119, 2015. 
\end{itemize}

\section{Book chapters}
\begin{itemize}
\item TYGEL, A. F. ; Tecnologias da Informação e Comunicação e Movimentos Sociais: o Caso da Cooperativa EITA. In: Felipe Addor e Flávio Chedid. (Org.). Tecnologia, Participação e Território - Reflexões a partir da Prática Extensionista. 1ed.Rio de Janeiro: Editora UFRJ / Faperj, 2015, v. 3, p. 259-292.
\end{itemize}

%\end{listofpublications}

